【與黃霑愛恨交纏】林燕妮：我吃了很多死貓

黃霑與林燕妮分手時，林燕妮表示不是因為第三者，更不是因為黃霑認識了他後來的妻子Winnie。林燕妮曾說：「他不是第一次有別的女人。Winnie是我媽咪契仔的老婆介紹的，我請她在我們公司做事。黃霑跟她發生感情，我是最後一個知道。」

【熱愛文學和創作】林燕妮黃霑廣告佳作無數
才女林燕妮肺癌病逝

○四年黃霑離世時，林燕妮說：「分手以後，我跟他沒有說過半句話。」她曾表示，跟黃霑分手後，吃了很多「死貓」。很多人以為林燕妮的名牌時裝、珠寶首飾是黃霑送的，但她澄清是她用自己的錢買的，連當年兩人共住的半山寶珊道愛巢，也是林燕妮自置的物業。林燕妮曾說：「不是我迫他走，是他不要我。他走的時候，我還沒回家，他已經打電話跟陳家瑛說，他不會回去了，如果說我當時的打擊不大，那是騙人的。」